【有片】公開北京驅逐低端人口 華湧逃到天津仍被公安上門拉

中國藝術家華湧，因採訪記錄北京當局驅趕「低端人口」遭警方搜捕而逃亡，外媒報導他前晚在天津朋友家遭當局帶走。被捕前他在社群網站公布數則影片，包括與門外警方周旋近一小時，他還深情對著鏡頭向3歲女兒唱生日快樂歌，叮囑女兒「多吃飯飯」，並不斷重複「爸爸愛你」，畫面令人鼻酸。 華湧前晚10時許陸續發布多支影片，先是「半夜有人大聲在敲門，他們來了！」之後影片都以「他們來了」命名，但驚嘆號愈加愈多，當晚最後一支影片為「他們來了！！！！！」法國廣播電台（RFI）昨報導他已被捕。華湧近來拍攝並公布北京當局驅趕低端人口影片，遭到公安搜捕逃亡。前晚影片已有人在砸門，他說人在天津，有一點緊張，「已作好入獄的準備」，他表示把鬍子刮了、頭髮染了，仍未能逃脫「強權機制的無形大網」。隨後幾支影片可看到他與警察間對話，警方以「你是不是男人」想激他開門。他在「他們來了！！」影片，對3歲女兒說：「房門被打開爸爸就要跟他們走，爸爸利用最後這一點時間，給你唱一首歌。」他以英文唱生日歌，接著告訴女兒「爸爸所做的一切就是為了你們這一代」，希望孩子活在「公正、公平、自由、民主、言論自由」的國家，他說：「我願意用我的肉身、軀體，去捍衛公民說真話的權利。」（國際中心／綜合外電報導）